---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - journal
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# ApiGeom

un logiciel de géométrie dynamique simple et léger


## Liens

[Le site](https://clg_v_vasarely.forge.apps.education.fr/vicnews-web/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/clg_v_vasarely/vicnews-web/) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/clg_v_vasarely/vicnews-web/-/issues)

## Présentation générale

Le journal du collège Victor Vasarely est conçu par des élèves du collège, pour leur permettre de développer des compétences en rédaction, en journalisme et en technologies numériques.
Chaque édition se décline en deux versions : une version papier et une version en ligne.

### Outils et processus de création

- Digipage : rédaction des articles en Markdown.
- Digipad : plateforme de collaboration où les élèves partagent leurs idées et leurs brouillons.
- autoBD et pixel-it : enrichissement des articles avec des illustrations et des bandes dessinées.
- Pronote : discussion et suivi entre élèves et encadrants (retours, consignes, validations).
- a4 : génération de la version imprimable (pdf) à partir du même code Markdown.
- md2html : conversion en HTML pour la mise en ligne du journal sur La Forge des Communs Numériques Éductif.
- Scribe Cemea : Un transcripteur libre Audio/Vidéo en Texte

### Objectifs pédagogiques

- Développer la maîtrise de la langue (rédaction, vocabulaire, syntaxe).
- Apprendre à utiliser des technologies modernes (Markdown, HTML).
- Favoriser la collaboration et le travail en équipe.
- Encourager l’esprit critique et l’expression créative.



## En images

<Image img={require('./img/VicNews1.png')} /><Image img={require('./img/VicNews2.png')} />